%% ************ AKADEMIA G/ORNICZO-HUTNICZA W KRAKOWIE *************
%% ****************** PRACA MAGISTERSKA w LaTeX-u ******************
%%    autor: ------
%%    Copyright (C) 2002 by ------
%% ************************* Licencja *************************
%%

Rosnące bezrobocie w Stanach Zjednoczonych i coraz drastyczniejsze zubożenie społeczeństwa amerykańskiego od lat jest tematem burzliwych dyskusji na świecie. Ochotnicze zastępy noblistów ekonomii wielokrotnie usiłowały gigantycznymi dotacjami i inwestycjami ożywić lub raczej ,,przywołać z zaświatów'' amerykańską gospodarkę. Wszystkie te wysiłki spełzły na niczym. Program subwencji rządowych dla naszego biednego alianta okazał się fiaskiem. Czarę przepełnił pięciokrotny wzrost nielegalnej emigracji z USA. Jednak po zastąpieniu dolara polskim złotym, Ministerstwo Narodu postanowiło działać bezkompromisowo i niezwłocznie.


Pierwszym etapem pomocy rozwoju kraju ma być budowa 243 oczyszczalni ścieków, do których podwodnymi wodociągami będą odprowadzane ścieki głównie z Europy. Pomimo, że na przedsięwzięcie wydane zostaną miliony złotych, ekonomiści szacują, że koszty zostaną zwrócone już po pierwszym roku z powodu kilka tysięcy razy tańszych gruntów. Kolejnym etapem programu rozwoju ma być całkowite przeniesienie wysypisk śmieci na Ziemie Sojusznika. Do tej pory powstało kilka takich na terenie Kalifornii, które cieszą się dużą renomą.


- \textit{Prezesie, ludzie czekają aż dopłyniemy naszym statkiem-śmieciarką} - mówi pan Józek z firmy transportującej polskie odpady - \textit{potrafią się rzucać wpław by dostać się pierwsi do ładunku. Wyciągają telefony, komputery, pralki, rowery, wszystko, tak że czasem nie ma co rozładować.}


W samym ministerstwie planowano stworzenie megawysypiska na Jowiszu, lecz entuzjazm by pomóc biednemu, zwyciężył. Rozradowani Amerykanie nie kryją euforii zachwalając rozliczne profity wynikające z inwestycji:


- \textit{Słuchaj no, redaktorku, ja tu w tych śmieciach wszystko znalazłem, i prace i sprzęt AGD, stare płyty CD i nawet żonę\ldots Toż to niesłychane czego to ci ludzie zza oceanu nie wyrzucają \ldots} - chwali się pan Rumfeldek - \textit{Rodzina mówi, buduj stary tratwę i uciekajmy do Polski. Ale, po co mnie jechać tam skoro mnie tu dobrze?}
\cite[GS]{GS}

%--------------------------------------------------------------------%
