%% ************ AKADEMIA GÓRNICZO-HUTNICZA W KRAKOWIE *************
%% ***************** Wydzial Matematyki Stosowanej ***************** 
%% ****************** PRACA MAGISTERSKA w LaTeX-u ******************
%%    autor: ------
%%    Copyright (C) 2002 by ------
%% ************************* Rozdzial 2 *************************
%%
%-------- Treść wstępu --------%

Puste magazyny betonu, nieprzespane z nerwów noce magazynierów, kilkukrotny wzrost cen betonu na wszystkich rynkach handlujących tym strategicznym surowcem – to efekty wydarzenia, które wstrząsnęły ostatnio światami betonologii i... zoologii.


- \textit{To był szok} – tłumaczy pan Zenon, magazynier w składzie betonu pod Zgierzem – \textit{Wieczorem cały magazyn pełen był betonu. Nawet troszkę na zewnątrz trzymać musieliśmy tyle tego było. Kiedy przyszedłem rano \ldots no może w południe, myślałem, że mam jakieś omamy wzrokowe. Zacząłem nawet niejasno wiązać to z tymi wynalazkami na imieninach szwagra. Ale niestety – inni widzieli to samo \ldots}


Początkowo media okrzyknęły to najzuchwalszą w historii akcją złodziei betonu. Syndrom pustych magazynów ogarnął bowiem przeszło połowę Wielkiej Rzeczpospolitej. Jakież więc było zdziwienie wszystkich, gdy rzecznik nadzwyczajnego zespołu kryzysowego powołanego przez Ministerstwo Słusznych Kroków poinformował, że wszystkiemu winne są \ldots


\textbf{\ldots korniki}.


Jak podczas konferencji prasowej wyjaśniał rzecznik:


- \textit{Nasze dochodzenie wykazało, że znikający beton to dzieło nowego gatunku kornika. Po prostu ludzie przestali budować z drewna, a podstawowym od jakiegoś czasu budulcem stał się beton. No i zadziałała ewolucja. Natura nie lubi próżni \ldots}


- \textit{Już od jakiegoś czasu obserwowaliśmy, że te małe gnojki zawzięcie eksperymentują.} – dodaje Cezary Korniszon, dyrektor Ośrodka Badań Nad Kornikami (tak tak, dobrobyt w Wielkiej Rzeczpospolitej jest tak wielki, że nawet na takie przedsięwzięcia nie brakuje pieniędzy) w Kórniku – \textit{Już rok temu zanotowaliśmy przypadek kolonii korników usilnie próbujących odżywiać się różnymi metalami. Niestety kiepsko im szło\ldots permanentna sra\ldots ekhm\ldots niestrawność i takie tam \ldots ogólnie nie był to miły widok. Widocznie teraz doszły do wniosku, że beton jest lepszy.}


To że beton jest lepszy od wszystkiego innego w WRP wszyscy wiedzą od dawna, ale gigantyczny deficyt betonu sprawił, że nie wszyscy byli szczęśliwi, że korniki doszły do podobnych przemyśleń. Reakcja Ministerstwa Słusznych Kroków na wnioski komisji była natychmiastowa. Departament Ochrony Środowiska, prowadzący rejestr zagrożonych gatunków, dostał polecenie dopisania do listy \textbf{Kornika Betoniarza} i dołożenia wszelkich wysiłków by jego znalezienie się na tej liście było jak najbardziej uzasadnione. Prace nad tym mają się rozpocząć jak tylko opracowana zostanie trutka odpowiednio komponująca się smakowo z zarówno płynnym jak i stężałym betonem.
Chodzą wprawdzie pogłoski o protestach obrońców środowiska domagających się ochrony dla tego gatunku, ale jak powiedział anonimowy przedstawiciel władz:


- \textit{Kto by się przejmował ludźmi, którzy wolą żyć po lasach w drewnianych szałasach, zamiast mieszkać w zdrowym, przytulnym i przyjaznym człowiekowi betonowym środowisku.} \cite[KB]{KB}